呢兩日我好矛盾。

我係和理非，只係參加遊行不參加衝擊。
我覺得612警察真係有問題，使用過份既武力我都覺得係要成立獨立調查委員會去追究。到尋日班警退我覺得佢地做得岩，我又唔明點解有人屌佢地退。

我知依家大家都講不割蓆，但我打從心底唔認同尋日既衝擊，你衝黎無用，入去讀左宣言？有咩用？今晚係大埔gp開始有post係講有人被拘捕，依家又要俾人捉，又爭取唔到中間派支持。再者你入到去淨係讀宣言都算、塗鴉都算，你周圍打啲電視打啲儀器有L用咩？除左發洩我睇唔到有咩用。

而且黎緊係區選立法會選舉，你唔爭取多啲人支持點搶議席呀？尋日既衝擊拉到票咩？前兩日包圍稅務大樓之後先搞個say sorry運動，話要拉民意今日咁衝法咁你之前做黎托？係呀，睇完立場姐姐段片好感動呀，跟住呢？成日圍爐打飛機有咩用？之前撐我地既大律師公會同埋個法官都話表示遺憾，大佬呀！呢班人係抗爭好重要既籌碼。最後我都明白同理解死左三個人政府歸縮所以大家想行動升級，但打呢場仗唔係感性衝動就有得贏，理性啲啦！有人死左我夠sad啦，但你亂黎無補於事。可能又會有人話，人地做左覺悟你有咩資格話人？咁我又想問下，話就話各有各做，但你做果樣野影響左另一班人想做既野，咁唔通連出句聲都唔得？

最後我覺得衝擊後政府更加唔會退讓，唔會回應訴求，(訴求我覺得1.撤回2.撤消定性3.成立獨立調查。係可取)或者過一排先會回應，點解？因為如果佢地屈服係你既衝擊事件上去回應訴求變相鼓勵衝擊，佢地一定唔會。
我預左有人話我係五毛無所謂。

另外我想講我啲伙記（不問世事果啲）開始都對呢個運動反感。

我見無人回你 我回下我點睇
71跟本係一場show
聽返前線朋友所講佢地日頭爆玻璃其實根本無諗過要立即入去
一早都plan好夜晚先入去
於是我諗警察一定有收到風佢地夜晚先入去所以5點拍定片9點播
問題黎啦
點解狗一個人都無拉
點解狗突然咁克制
經過69 612 616 621
日日都講緊強烈譴責 追究到底
根本扑玻璃果條友第一扑既時候已經拉得
點解唔拉
就係因為狗要比全世界睇到
「我地無用暴力呀，但你地睇下班示威者，幾暴力」
將班和理非同勇武派分化
再將班唔係好點理既中游份子拉攏到撐狗
This is what they want
到時大多數就會認定抗爭者係暴徒

茶餐廳伙記？

係呀
俾位人地入到囉，所以成日叫啲人圍好啦
唔好衝。

係

其實根本兩個唔同路線...
又試下從另外一方去諗....用同樣邏輯...佢都可以講...
1. 哩廿年一直你所謂議席爭取爭取到d乜嘢?
2. 你感覺到你自己仲有權力去選你希望嘅人選入議會...咁我哋哩? 我哋希望嘅同政治光譜同理念通通都被DQ你哋咁希望議會係公平嘅咁當初點解割𥱊點解任由法治腐敗落去?

sorry...絕對唔想攪對立...不要分你我...都是抗爭者...
我只係說出這種思維因為你冇去理解雙方已經成為命運嘅共同體..當你選擇用對立嘅角度去睇問題...分裂自然而成...

哩個一直都係前幾年的情況...
老實...局勢點發展...冇人可以阻礙別人為佢嘅未來打拼並付出佢嘅成本...亦冇資格用自己嘅觀點同價植觀架諸於別人身上...

如果轉個角度睇... 其實一直都只有環境促成事件嘅發生...因為社會根木，係屬存在唔同嘅理念同光譜...環境點惡劣你都要打... 任何一派都冇能力去阻止局勢嘅發生...你可能可以去改變幾個人...但社會㫔一種理念你係冇辦法去催毀....因此其實你冇辦法去阻止事情嘅發生

其實你嘅講法同勇武否定和理非差唔多

衝，宣言，破壞都有佢嘅意義
單係對國際媒體已經係一種極鮮明嘅表達方式
至於你話拉票呢啲數字遊戲就係和理非同議員嘅事

衝只係成個抗爭其中一個step，政府當然唔會因為衝一兩次而退讓

如果你可以選擇去改變...咁我諗你一早已經選擇咗去改變萬惡根源哩個極決本身...如果唔得...你只能去選擇你嘅夥伴求同存異為求大義互相發揮自己嘅長處同包容對方

所以唔好矛盾
和理非有和理非做法
勇武派有勇武派做法
不篤灰 不割蓆 不分化
尊重大家做既決定
因為大家都係為左香港先行到今時今日呢步

sor...太多錯別字

按照你嘅講法 其實大家係唔需要抗爭
因為由6.12以來 香港人試盡方法都對呢個政府束手無策
和平試過 勇武試過 100萬試過 200萬試過 連死諫都有人做埋
其實全部都無用
咁點解你又要企出黎？
係你思考一件事「有無用」之前 諗返你自己點解會走上街頭先
成日講民意民意
你咪民意囉！ 相比起前線義士嘅犧牲
你班唔衝嘅可唔可堅定意志 做好文宣 成為大家堅實嘅後盾
而唔係出個咁嘅post質疑大家嘅努力！？

不停咁衝，不停有人被拘捕，好多人都係18.20歲
代價實在太大。

你估衝嘅唔知後果咩?
代價係大，但始終係佢哋自己嘅決定

1）立法會一早已淪為垃圾會，如果人民嘅聲音係可以入到去，大家洗唔洗出黎行咁多次。衝擊可以宣洩到香港人對垃圾會不滿！

2）明眼人都知呢個空城計係為左製造輿論，逆轉民意，轉移視線。但係呢場運動，佢地無破壞到法律圖書館/重要文物，顯示出佢地唔係亂黎！

3）無可否認係暴力，但係塗鴉，毁壞玻璃相比起藍絲襲警大會打人而及一路以來嘅議會暴力，責任真係可以瀉曬落去年輕人咩？我地係咪咁就忘記"初心"，咁容易就俾政府轉移視線！我唔認同暴力就可以解決問題，但見到呢個狀況，我會充分體諒、體諒同體諒！

考慮完佢地做過嘅事加埋政府歹毒嘅計謀，佢哋唔係殺人放火，我冇辦法唔企喺年輕人身邊，起碼呢一刻我地要話比政府知，佢低樁嘅手段係冇辦法分化到和理非非同勇武派

我都會繼續支持運動，只係上黎表達唔同意姐
勇武派不停衝其實遲早會俾人引到，上次警總無衝，今次就被唔到，我希望勇武派自己都諗下點做係最好，點樣先唔會入人地個陷阱。

最嬲係睇到林鄭設局， 一早有備而戰，為左分化群眾，而唔係真誠想解決問題。口開埋口話有聽意見，願意改過溝通，但民主派緊急時候搵過佢傾，又唔理，開會有只搵建制派，佢有改變過咩作為和理非嘅我都睇唔過眼，或者佢係鼓吹緊我步向激進

現階段，一定唔好分化，唔好中林鄭嘅計。

不過我都認同有啲位係過左火，例如一方面我地話建制篤數，一方面自己一個人投n張票唔係想割蓆，但又好想比不同意見咁希望依家個運動真係好似ai咁，識自我學習，慢慢改進而有得到民心

珍 槍口一致

睇得出香港人真係好溫室小花

覺得任何人都會同你講道理 聽你話

現實就只係你拳頭硬過佢先會開始同你講道理

你唔做啲暴力既事 邊撚個去留意你 去聽你講既野

你對住isis會唔會又打算同佢講道理？又或者你都係覺得唱歌遊行 愛可以感化一切？

好多香港人既本性就係自私 想坐享其成 唔想做醜人之餘又要有著數拎 你要唔要支持你慢慢諗清楚

但我可以講你知 今次過左呢一關 我地出得去既一定會成長 預左你地啲中間份子會踩住我地條屍上過住啲好舒服既生活

但香港永遠都係我地屋企 我地就只會用最大可能成功既方法去行動 係咁多

我都覺得大律師公會係重要嘅籌碼，前線衝擊係有法律責任。但係係咪單單責怪佢哋就解決問題，林鄭政府咁易就咁射左個波走？

呢個輿論戰嘅時勢，諗返清問題嘅根源以及將訊息宣揚開去！民主社會就係有不同嘅聲音，中間派唔好因爲運動不似預期而放棄。相反，我認為中間派都要繼續發聲，將我哋嘅部份理念或聲音融入個運動入面。可能我地唔係完全支持暴力，但我認為唔係殺人放火， 未觸及底線，都會支持。民主就係需要互相妥協！

共勉之！

指責香港人本性自私，又講到預期佢地係你地條屍上面住得好舒服有咩用？一般嘅中間派，聽完會對你地改觀咩？定你覺得完全唔需要中間派支持，唔需要佢哋出嚟保護年輕人，等記者可以拍攝到警察嘅惡行？ 你所謂言論，就係最大可能成功嘅方法行動？

唔係互相指責！尤其是而家要打輿論戰，拉攏中間派嘅睇諒，可以顯示到政府今次分化攻擊嘅失敗，唔使旨意會挽回到區選同立法會選舉

點解我會由中間派走向保護勇武派，係因為我聽到破壞玻璃同喪失三條性命嘅比較/林鄭嘅詭計，而唔係因為比人mean完！大家互相體諒互相尊重好冇

其實無野，大家開心見誠講仲，我地又唔係分化，到依家都係想做同一件事，只係我唔同意佢地做法，講出我意見希望反省。

估唔到仲講緊..

一就係講白d...照局勢睇...
想贏...要有長期戰同消耗戰嘅心理準備...
長期堅定咁用任何辦法務求消耗政府, 增加對手成本...
真心係場仗嚟...

要比喻嘅話...其實對手就好似二戰嘅日軍...其實打美軍前係所向披靡...但唔代表贏能硬... 只要出現弱點..就會變得好快...尤其世界架局自中美貿易戰已經有根本性嘅改變... 我又唔看得老共喺冇GDP增長之下可以捱到幾耐...只係體型龐大only..

要比喻嘅話...就好似boxing咁...除非你好勁可以一拳KO...如果唔係...你只可以累積對手傷害...對方一定唔會show比你睇佢受影響...咁打幾拳係咪就唔打? 但係過咗幾回合...之前嘅傷害變成負荷慢慢就會有反應...

其實...而家反而係好睇我哋可以堅持...吸收力量同團結一致... 而場仗我係覺得從傘運開始

另外...樂觀d睇... 你睇台灣...都要有幾代人先有根本嘅改變...
而香港基本面已經有一代人...而70年後嗰度其實除咗自私燃外基本都係受過教育水平比較高嘅.... 其實當越嚟越覺得場仗有得打... 而且值得打.. (尤其國內其實衰退緊..經濟老實都唔多掂)... 就爭一個triggering point...不過未必係短期老實...但係不停製造煩擾而so far 而香港作為一個國內最主要嘅資金窗口...其實我哋冇能力做成影響我唔信囉